Тип `Cubux.Category`
====================

Объект со следующими полями:

Поле                        | Тип          | Описание
--------------------------- | ------------ | ------------------------------
PK AI **`id`** \*1)         | целое        | ID \*1)
`parent`                    | целое, NULL  | ID родительской категории, либо NULL для корневых категорий
`name`                      | строка       | Название
`system_code`               | строка, NULL | Имя роли, ассоциированной с категорией. Уникально внутри команды. Список допустимых значений см. ниже.
`color_rgb`                 | строка, NULL | Цвет в шестнадцатиричной форме `#RRGGBB`
`type` | enum: `expense`, `income`, `both` | Тип операций, где может быть использована
`is_standard`  **Устаревшее** | boolean    | Не используется и всегда есть `false`. \*2)
`is_helper` (_только чтение_) | boolean    | Является ли категория служебной \*3)
`sort`                      | целое        | Порядковый номер для сортировки. Произвольные числа. Рекомендуется использовать шаг больше 1 для более удобной вставки между соседями. Например: 10, 20, 30, ... или 100, 200, 300, ... Перенумерация соседей при изменении не обязательна, но уместна.
`icon_name`                 | строка, NULL | Имя иконки. Максимум 32 символа. Список предопределённых значений см. ниже
`is_favorite`               | boolean      | // TODO: избранная?
`is_hidden`                 | boolean      | // TODO: скрытая?

**1)** Значение поле `id` уникально только внутри команды. Разные команды могут содержать разные
категории с пересекающимися `id`.

**2)** Раньше поле `is_standard` показывало, является ли категория предопределённой (глобальной).
Такие категории были едины для всех команд и их нельзя было редактировать и удалять. Сейчас вместо
таких предопределённых категорий с фиксированными `id` используются обычные категории, которым
назначена соответствующая роль в поле `system_code`.

**3)** Служебные категории _не могут_ использоваться для проведения операций. Они используются
лишь для отображения некоторых типов операций.


### `system_code`

**Важно:** Служебные роли не могут быть назначены или отозваны у категорий.

Код         | Служебное | Описание
----------- | --------- | --------
`auto`             |    | Авто
`children`         |    | Дети
`clothes`          |    | Одежда
`communal`         |    | Квартира и дом
`food`             |    | Продукты
`health`           |    | Здоровье
`initial_input`    | да | Начальный остаток (приход)
`initial_output`   | да | Начальный остаток (долг/расход)
`pernicious_habit` |    | Вредные привычки
`pets`             |    | Животные
`salary`           |    | Зарплата
`sport`            |    | Спорт
`target`           | да | Цели
`transfer`         | да | Перевод
`traveling`        |    | Путешествия
`unassigned_in`    | да | Не распределено (приход)
`unassigned_out`   | да | Не распределено (расход)


### `icon_name`

**Допустимы все те же варианты значений, что используются для поля `system_code`.**

Список _дополнительных_ предопределённых вариантов уточняется.

Код                 | Описание
------------------- | --------
_список уточняется_ |

Могут также использоваться и любые другие значения, не перечисленные явно в списке.
В случае неизвестного имени Клиент _может_ рендерить специальную иконку, говорящую о том,
что нужной иконки нет.
